Title: Power Balance
Date: 2011-08-31 14:13
Author: marvin
Category: post
Tags: esoterik, fcbayern, football, powerbalance
Slug: power-balance

Neulich stand ich in dem Sportfachgeschäft hier um die Ecke. Eins meiner
beiden, aus Wolfsburg mitgebrachten, Fahrräder hat schon seit Monaten
einen Platten. Wenn man mich kennt weiß man das ich so etwas sehr lange
vor mich herschieben kann. Nun stand ich da...ich wartete auf die
Beratung eines Verkäufers. Mir war die Kennnummer des Mantels entfallen
und so hoffte ich das er mir weiterhelfen kann. Meine Blicke fuhren
durch den ganzen Laden...bis meine Augen eine Box mit der Aufschrift
"Power Balance" fanden. Irgendetwas in meinem Kopf fing an zu
klingeln...ich war mir nur nicht mehr ganz sicher.

Schließlich zuhause fing ich an zu googeln. Und wenn man dazu passend
einen Eintrag auf Esowatch findet weiß man eigentlich Bescheid.

> Das Armband aus Kunststoff mit einem simplen Hologramm aus einer
> Polyethylenterephthalat-Folie (Mylar) soll am Handgelenk wie eine
> Armbanduhr getragen werden. Von Anbietern wird Power Balance als *die
> neueste Entwicklung der Hologrammforschung* vorgestellt. "Kern der
> Produkte" seien *Hologramme aus einer Mylar-Folie, die im Rahmen eines
> speziellen Verfahrens mit Energiewellen in einem natürlichen
> Frequenzbereich behandelt wurden.* Ziel sei es, *das Energiefeld von
> schädlichen Störungen zu befreien*, heißt es über Power Balance.
>
> Die Power-Balance-Armbänder werden insbesondere über Sportler beworben
> und sollen für Menschen gedacht sein, die *auch im Alltag von einem
> natürlichen Energiefluss profitieren wollen*. Bekannte Namen wie David
> Beckham, Arjen Robben, Cristiano Ronaldo oder Rubens Barrichello
> werden als stolze Power Balance-Besitzer genannt.

Also auf den Punkt gebracht: Müll...! Eine normale Mylar-Folie mit einem
Hologramm soll in einem, und vor allem Sportlern, mehr Energie
freisetzen. Natürlich sitzt man fassungslos vor dem Computer und kann
gar nicht glauben das jemand auf sowas reinfällt. Ich meine selbst die
kleinen homöopathischen Kügelchen vermitteln einem Medizin zu sein.
Dieses Produkt versucht einfach nur durch einen im cent-Bereich
produzierten Sticker dem menschlichen Körper mehr Power zu vermachen.
Auf der offiziellen Homepage ist eine Liste mit Sportlern die auf diese
Abzocke reinfallen...und das schlimme dabei ist das es einen Trend
setzt. Man sollte mal in der Innenstadt die Augen nach diesen Bändern
ausschauhalten. Sie sind schon weiter verbreitet als man sich das
wünscht. Selbst der FC Bayern München bietet so ein Armband als
offizielles Merchendise an. Erst heute im besagten Laden stand wieder
ein Kunde der sich so ein Armband für ca. 40 Euro gekauft hat. Am
liebsten würde ich manche Menschen einfach nehmen und stark durch
schütteln.

Nach einigen Klagen musste die Firma sich sogar zu den Vorwürfen
äussern:

> In our advertising we stated that Power Balance wristbands improved
> your strength, balance and flexibility.
>
> We admit that **there is no credible scientific evidence that supports
> our claims** and therefore we engaged in **misleading conduct** in
> breach of s52 of the Trade Practices Act 1974.
>
> If you feel you have been misled by our promotions, we wish to
> unreservedly apologise and offer a full refund.
>
> To obtain a refund […]

Ab hier kann ich einfach niemanden mehr helfen und mir tut jedes Kind
und Jugendlicher der sich durch seine "Vorbilder" zu so einem Armband
gedrängt fühlt. Sonst hat man halt nicht genug Kraft erfolgreich Sport
zu betreiben. Ich wünschte es würde Gesetze gegen solche Produkte geben.
Esoterik ist so stark wie noch nie. Und das macht mich sehr traurig.

Mehr Infos hier:

-   [Esowatch](http://www.esowatch.com/ge/index.php?title=Power_Balance)
-   [Ratioblog](http://www.ratioblog.de/entry/biathleten-vertrauen-auf-neue-arten-von-hokuspokus)
-   [Sueddeutsche](http://www.sueddeutsche.de/wissen/power-balance-baender-wie-man-ein-billiges-armband-teuer-verkauft-1.1053007)
-   [Wikipedia](http://en.wikipedia.org/wiki/Power_balance)
-   und endlich das passende Produkt für mich: [das Placebo
    Band](http://skepticbros.com/store/)

